%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
%bcor_16

\paragraph{Somme des termes d'une suite arithmétique}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}


\begin{enumerate}
\item $\quad$

\begin{tabular}[h]{|c|*7{>{\centering}p{11mm}|}}
  \hline
  Nombre de jour d'<<épargne>>&0&1&2&3&$\cdots$&$n-1$&$n$\tabularnewline\hline
  \hline
  Argent disponible (\euro)&1&3&5&7&&$2n-1$&$1+2n$\tabularnewline\hline 
  &$2n+1$&$2n-1$&$2n-3$&$2n-5$&&3&1\tabularnewline\hline 
  Somme des deux lignes précédentes&$2n+2$&$2n+2$&  $2n+2$&       $2n+2$&   $2n+2$&    $2n+2$&       $2n+2$\tabularnewline\hline 
\end{tabular}

\item 
\item La somme des deux lignes est constante et vaut $2n+2$
\item Si l'on note $S_n$ la somme que possède Paul au bout de $n$
  jours, on peut écrire $2\times S_n=(n+1)\times (2n+2)$. Donc $S_n=(n+1)(n+1)=(n+1)^2$.
\item La somme des $n$ premiers entiers impairs vaut $n^2$ et  la
  somme des $n$ premiers entiers naturels non nuls vaut $\frac{n(n+1)}{2}$.
\end{enumerate}


Pour démontrer le théorème \eqref{th:sommeari} , on procède comme précédemment: on remarque
qu'en écrivant deux fois dans un sens et dans l'autre les termes d'une
suite arithmétique de premier terme $u_0$ et de raison $r$, on obtient:


\begin{equation*}
  2\times S_n=(n+1)\times (u_0+ u_n)=(n+1)\times (2u_0+nr)
\end{equation*}


Ainsi, $S_n=\frac{u_0+u_n}{2}\times (n+1)$.
\paragraph{Somme des termes d'une suite géométrique}


  \begin{equation*}
  (1-q)\times (1+q+q^2+q^3+\cdots+q^n)=1-q^{n+1}
\end{equation*}



Preuve du théorème \eqref{th:sommegeo}.


Si $q=1$, la suite est constante, la somme des termes se calcule
facilement.

Si $q\neq 1$.



\begin{eqnarray*}
  S_n=u_0+u_1+\cdots +u_n\\
  S_n=u_0+u_0\times q+u_0\times q^2+\cdots+u_0\times q^n\\
  S_n=u_0(1+q+q^2+\cdots+q^n)=u_0\frac{1-q^{n+1}}{1-q}
\end{eqnarray*}


La suite des aires est la somme des $n$ premiers termes d'une suite géométrique de
premier terme 4 et de raison $\frac{1}{2}$.

Donc
$A_n=4\times\frac{1-\frac{1}{2^{n}}}{1-\frac{1}{2}}=8(1-\frac{1}{2^n})$. 



   \begin{bclogo}[logo = \bcbook,arrondi=0.1]{ Remarque }
     $\lim\limits_{n\to +\infty}\frac{1}{2^n}=0$, donc $\lim\limits_{n\to +\infty}A_n=8$.
    \end{bclogo}

%ecor_16


